涉與情人分手後盜竊手機電腦 英籍漢不認罪受審

被告Kieran Thomas Donnelly。(黃耀興攝)(蘋果日報)

南非籍事主Michelle Brits。(黃耀興攝)(蘋果日報)

英籍男子涉在中環蘭桂坊及灣仔一帶尋歡，向不同國籍女子埋手，繼而偷去女伴財物。男子被控偷去兩名女士的手機、電腦和現金，他否認兩項盜竊及一項企圖盜竊罪，今在東區裁判法院受審。一名南非籍女事主供稱，英漢雖自稱在中半山有單位，惟一夜情後要求住進她家，分手後要求繼續暫住。分手後一周，被告疑在她離家期間偷走手機，數日後她雖在被告褲袋尋回手機，惟她的蘋果手提電腦在同日不翼而飛。

被告Kieran Thomas Donnelly（38歲）否認於去年5月31日和6月3日，在上環一個單位內偷竊Michelle Brits的華為手機及手提電腦，及於6月10日在灣仔某單位內企圖盜竊另一女子的1,000元。他早前承認違反逗留條件，去年4月20日訪客簽證到期後非法逗留至12月。

南非籍事主Michelle Brits供稱，去年4月初在酒吧結識被告，一夜情後被告留宿她家中，不肯離開。她說被告聲稱在中半山有單位，卻又主動搬進她的居所，令她感到困惑。兩人拍拖同居，直到案發前一周分手，她要求被告搬走，惟被告聲稱無處可去，要求暫住。Brits說，她和被告曾互相指責對方欺騙自己，被告曾在言語上攻擊她的前夫。

被告辯稱也有用華為手機

控方播放Brits居所的監控鏡頭片段。去年5月31日晚上Brits與被告爭吵後離家，她在庭上供稱被告情緒失控，她擔心自身安全，只好離開，落樓後才發現沒帶手機。片段顯示Brits離家期間，被告曾走到床頭櫃附近取走疑似屬於Brits的華為手機。約凌晨12時事主一度回家找手機，被告說不知下落。

翌日她透過辦公室電腦搜尋手機位置，仍沒有發現。四天後早上，Brits發現熟睡中的被告的褲袋內有她的手機，於是取回。同日她將自己的蘋果手提電腦放到床下後離家，惟晚上回家發現不翼而飛。監控鏡頭拍到，被告下午曾在床下取出某樣物件。

被告去年6月因涉嫌偷竊手提電腦被捕，警誡下稱：「這是我的手提電腦。」辯方向Brits指出，被告擁有兩部蘋果手提電腦，與事主的電腦一同放在床下。Brits說只見過被告使用一部電腦，亦只見過自己的電腦放在床下。辯方又指被告也曾使用華為手機，Brits稱從未見過。

【案件編號：ESCC3121/18】
記者鄭語霆

被告辯稱也有用華為手機